Linkedin 有個agent開post屌柒個candidate

個agent唔驚做臭自己個朵

呢條女都痴痴地線

咁就火山爆發，EQ奇低
做HR都真係硬係有d唔正常

比人屌佢disclose私隱佢仲死雞撐飯蓋

clsgc

間agent 仲要未聽過，
佢以後唔洗做recruitment

In ANY situation, an agent should not disclose the conversation to public.

兩件on9

條女係咪黎緊m

Captiare未聽過

哈哈哈，兩個傻人

尋晚見到 都想開POST
條女真係ON79
做得AGENT 就要24小時standby 嫁啦
想準時放工咁你咪撚收commission lo
個個返緊工都唔撚得閒傾電話 淨係得你返工?

條女究竟叫Catherine 定 Micheal?

自膠啱啱睇哂個post明啦

Michael都係on9仔

放左工先搵工有幾出奇呀

有d agent連個post都無呃cv 唔通我又cap圖放上網咩
特別個間iworldhunt

有d 9唔答8既post又send來唔通又屌個agent唔睇下我profile先send俾我

見完工公司唔覆人就得
你send job ad就一定要覆你咁大牌？

條女d 英文係咩事

today, i would like to share

dependa on what angle you view
講出黎唔尷尬架咩

On9 vs on9

IT recruitment

兩個啲英文都柒柒地
做咩Agent都預左有煩客架啦，第一個回覆就千字文屌返轉頭，呢啲野應該先試下de-escalate，大事化少啦，直接話過左辦公時間/辦公手機熄左咁先都好過佢咁

英文勁屎,係咪用 google translate 照譯

Btw 個agent係咪野雞大學出嚟行外人管行內人嗰d
最憎無料扮四條既agent，偏偏recruiter受
Michael on9但做agent嗰個更on9

啲英文咩事

其實係咪啲agent唔知自己定位
明明淨係提供profile matching service
你估你日日招攬上市CEO咩
根本唔需要咩生產output
平時就send template message
傾多兩句就一係踢爆冇睇過profile
一係問多兩句份工做咩又話唔熟
做地產都起碼識樓宇知識
你見大多數fg就做得就知
但奈何linkined上成日好多agent扮呢扮路串啲求職者

諗起有件agent教我interview 先好笑
明明自己行內人有專業知識，agent想教我皮毛野
見完工要幫份工俾分，on9

條女真係臭閪格

個agent打咁多字為咩
想make咩point
拉到客咩

咪係

英文咁差 仲打咁多字

條女一定好西
50步笑百步
佢仲痴線過個candidate

啲英文咁撚肉酸都敢放出黎
有啲人真係當LinkedIn Facebook IG咁用

thats why corporates are rigged. with that kind of compliance that biatch ends up being a senior.

所以成件事就係個candidate夜晚九點wtsapp個HR?

個男仔唔係from Hong Kong咩？點解唔係+852

傻傻地 打咁多字

仲係office hour 我係老細一定炒左個西女人

冇錯！未講完
流動性大既工就係人都搵到
專科既 自己已經有底知市場有幾大 洗鬼去求agent
大部份agent只係增加搵工成本
最好笑係啲agent做左一兩年升senior就扮哂專家
對做專門工作人士黎講，1-2年經驗只係一個笑話

呢d 19 agent 根本寄生蟲嘅存在，無料扮4 條

啊Michael又真係唔客氣嘅
不過又係條女自己話please do not hesitate to contact me
Reply返句sorry I’m off work咁唔得？

SEEK FOR HELPING
搵你幫手壓自己價咩

Confidential discussion

I would like to blahblahblah無咩問題

第二句佢有講咩搵唔到

咪淨係得返ust msc喺profile
hide得個ug 大家都知發生啲咩事

好差的英文 但硬着頭皮要寫一大寫錯grammar嘅文

條女post對話on9
個Michael都on9 仔
都係一個朝早幾粒鐘冇覆機啫
人地你條女咩

啲英文好爛

講真 大把it都係奇奇怪怪 做得it consulatant預左
睇conversation 人地都唔係話好串 佢就打一大篇野仲post上網 以後應該冇人會搵工轉介工

但偏偏d大公司就係靠agent
有d根本唔登public job ad
難為Middle level or above candidate 應付agent

呀，未講完
Agent鍾意約face to face interview，麻撚煩

屌 毒撚溝女咁

點解你唔覆我？？你唔愛？？？屌你老母

睇到頭都大晒

係咪冇人識想出名

10年代港女英文

佢每句英文都係廣東話直譯
睇到眼痛

sEnIoR cOnSuLtaNt

搞笑

求其講句唔好意思，overlook左唔記得覆咪算囉

個agent都幾弱智

條女d英文都幾差下
好多都中文直譯咁

勁明顯用三大master洗底

點解我睇整都睇唔撚明，點解個michael無啦啦話人唔覆佢

係根本兩個都on9

條女啲英文發生咩事
如果我搵Agent d英文咁樣樣 我會換人

Hr啲英文

兩邊都癲癲地,個男嘅咁撚chur, 條女就少少野就著晒仲有佢D英文

Michael都好on9
我老細9點後whatsapp我我睇倒都唔會覆啦

Whats up to you 真係笑死我

推

睇到眼痛形容得好spot-on

D英文柒到

兩個都痴痴地
一個要人non-office hour答公事
一個就連職業操守都無
公事野擺上linkedin公審

可以幫自己搵定工

果D只係跑數嘅sales

You speak these things to blame me?

諗下就覺得好正常
返工對客既英文能力唔差 唔係點賺客錢呀
反而做呢啲job agent就一開波當正自己係老細
依家你求職喎
基本上唔洗面向社會

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

似係佢仲自覺自己英文好好先會打咁多野

公審個客

屌笑撚死 完全係同一style

留名睇連登大神品評英文學野

利申: law jj

講到自己好撚偉大
人地搵工係seek for help 死港女

其實我個人覺得after office hr 先揾agent都唔出奇
你唔會返梗工但又係咁whatsapp agent又send CV咁揚
有d agent 打嚟都係話返工唔方便傾揾工電話ga la

confidential discussion but everything you say may be made public

呢個真, d agent成日當自己有份請人

啲sales以為自己施捨緊D工畀candidate好大權力嫁
對住佢地要卑躬屈膝嫁

咁多人話英文屎 有無人可以改吓佢篇文

哩條女上年搵過我
話有工但係又無JD
問間公司啲嘢乜都唔知
淨係話去in直接問間公司啦咁

做agent 做到咁小氣
依行好似唔係幾啱佢喎

每份工都有不同工作時間

agent所謂office hr 唔係接近24 on call?
保險agent都要就人時間啦

師兄英文應該真係勁 幫手改下？
個個話英文屎但睇咗好耐無咩嘢見到
我英文唔好 唔知可以點改

佢自己份commission咪就係喺candidate份糧扣出黎嫁囉
憑乜撚野話人地seek for help呀
重要錯文法
做個撚屌sales仔就懶巴閉

呃你想攞你份resume咋
人地要跑數好慘慘

是但say個sorry咪算囉 曬時間打千字文正On9

我已經分唔到informal English/chinglish

其實搵得agent/做agnet都預左人地唔覆嫁啦
咁Q多人出出入入工常都唔會理咁多啦

條女d英文柒到冇眼睇

唔鍾意咪quit Linkedin咯

屌 用中文算啦不如

練好D小學Grammar 先la 西女人

Whats up to you=做咩啫你？
直譯定我get錯

其實有冇人講下d英文可以點改
雖然望落都知唔係好好 但起碼我都明佢講咩
利申真心想學野

我只係覺得office hour 唔係咁重要，無話一定要即刻覆㗎

Pish 想學下野

留名學野

D英文 我英文拎2都好過佢

兩個都癲個女嘅仲要擺埋人啲嘢出黎 痴撚線

captiare 依間垃圾公司
1月出左offer 比我 然後我辭職等一個月通知
然後拖到三月中先同我講個位冇左
拖左我兩個月 好彩我最後都搵到工
唔係失業一年 以後blacklist 依間垃圾agent 公司

你明佢講咩係因為佢根本廣東話直譯

講乜撚野improvement咁建設性呀
想公開自己點屌人 威威下姐八婆
你而家俾人屌 你以身作則show your improvement 出來啦

條女痴撚線

You could leave messages to me via WhatsApp, reply will be given depending on my own schedule. Do not expect response immediately.

咁耐仲未有條女大頭

但應該點改好 無能力改

我建議呢兩個人用返中文傾算啦

What’s up 係打招呼
e.g. what’s up, mate?

Whats up to you 應該唔係英文㴝

我好佩服佢英文咁差都堅持講咁多嘢

Agger好多左膠。個啲咩”Was I frustrated? No! Did I give up? No!”

你理撚得人係咪+852 姐講真個句

就咁睇好似有啲rude
你係想用串嘅語氣寫？

講到自己好似老行專咁
但睇真D 原來只係撈咗兩年。。。

狙擊到佢仆街

條仔冇叫佢non office hour答喎
佢第日兩點連話唔得閒都冇句

直必?

Wts都還可 依2張d英文真係

勁似D八婆港式英文

佢似係唔realize自己英文差

佢個post仲有好多
不能盡錄

睇左第一句已經唔想睇
D英文垃圾到

#像極了愛情
班人真係咁玩的

To make sure each other happy

可能小弟不才
本身睇上面D圖我都覺得英文未去到真係好差既地步
我諗普通大學生應該都係咁上下
但去到呢到 真係見真章
D英文真係爛到慘不忍睹

冇Bachelor睇

應該係自信人生

wall of text

形容得好好 明明柒但哪來的自信覺得自己好撚勁果種

第一句已經好癲

去佢LinkedIn post下面留言仲有勁多

too much shit to talk
why dont just blocked and 898

that agent smells like港女臭雞格

上面有巴打話呢種叫做八婆港式英文, 我覺得形容得好好

Cani, 我唔似你咁勤力，就算過咗辦公時間都仲未停止（工作），哈哈
可以直譯

上面都差啦大佬
你咩水準呀

呢個形容真係好貼切

完美將what's up 同 up to you 撈埋一齊自創新slang

真係想問佢 what's the matter with you?

條女今晚個LinkedIn應該係咁響

我諗普通大學生英文唔會係咁

其實做recruitment好唔好搵 條女英文咁屎都做到

屌 雖然我英文唔係勁 但條女啲英文睇到我黑人問號
佢仲咁有自信咩事

個candidate 點on9 都好，你都唔係咁樣千字文回仲要放上LinkedIn 公審呀嘛
仲學人做agent...可以收皮

report完條八婆後直接ban

兩條友都有問題
首先個鬼佬好撚entitled好似啲毒撚狗公見人冇應佢就發脾氣
個agent就on9仔post上自己linkedin

有咩私隱disclose左？電話頭幾個字？

係呀 我英文係差
不過我都無話佢上面係寫得好
只係未去到非常差

佢話人九點後先whatsapp佢
但佢第二日直到人地兩點幾搵佢都無覆過機喎

佢咁樣應該可以直接辭職加刪埋個linkedin
邊間agency仲夠膽請佢

嘩啲英文睇到打冷震

懶係幫人但又成日refer d 濕鳩工

唔好意思
可能我間U比較廢

兩句可以講完既野

Hi Michael, I'm generally in the office and available from the hours of 9-6. I can accommodate unscheduled quick turn if you wish to pay for it. Thanks.

覺得呢個世界好撚多呢啲agent 唔識分莊閑
啲candidate 係幫你揾錢既金主黎架，唔好當自己做義工至得架...好似人地求你幫佢揾工咁

個態度應該係再西啲
胡定欣嗰隻「你冇嘢呀嘛？」

咪喺，話就話自己幫人，其實都係做生意收commission
咁同保險佬話自己幫人有咩分別😂

Captiare 呀

機會黎啦
有冇條友同行出黎踩吓間Captiare

Agree, 啲Agent仲要下下都壓你價先都痴痴地線

喂大佬
都唔係咁發癲追人答呀

其實除非whistle blowing ,正常professional 都唔會公開係social media disclose client 資料/對話啦
你唔happy唔想接可以同上司講，但係social media公審就應該唔符合一般professional service firm既ethical standard la

I can’t totally agree with u

咩撚野can’t totally，第一句已經可以拎人類迷惑行為大獎

自己去佢LinkedIn 睇

男既on9
女既冇eq,仲冇專業貼人對話上網

成件事條女唔覆,等個男既自動收皮搵第二個agent已得

其實IT想搵好工已經唔會再靠agent，寧願花多d時間搵岩公司direct apply，整好自己resume。Big tech company 都唔會受agent profile，親力親為好過。

直接搵間公司嘅HR去add仲好過你搵agent，香港速食文化只會令自己無保障。

呢條女個account 係咪俾人hack 左
點解做agent 可以自大至咁，仲要睇唔起個candidate 係junior

似係個Agent睇咗唔覆
邊有逼人答 雖然個態度差少少
反而個Agent好有問題

有啲重好笑
請埋啲中低層職位嘅竟然以head hunter自居
真係想問下佢地hunt開D咩head

臭雞
痴撚線 人地正正常常覆你
你就公主病上身

話人香港人乜柒態度
你隻臭雞咪又係痴線港女

佢delete左喇

Angle

我地一齊等大神啦

其實咁講係啱嘅
I can’t totally agree with you 係懶係有少少禮貌咁disagree你

佢啲英文都好撚垃圾好小學雞喎

邊有發癲呀
係就係chur左少少
但你做agent禮貌覆叫唔得閒都好丫
平時又扮哂sell service

Hi Michael, I'm generally in the office and available from the hours of 9-6. I can accommodate unscheduled quick turn if you wish to pay for it. Thanks.

爆佢私人野啊屌

算鳩數喇
條女啲英文應該好過大半連登仔
次次有英文既post就一班人出黎話人英文差
個個返工都係咁打英文嫁喇

do you really get the reason

我仲睇到喎

小學中式英文

啲港女 唔好期待佢地有咩質素

UST

btw好撚豬

港女英文

係咁上下

其實中間係咪miss咗嘢冇嘅話條女係咪一嚟就開波起鋼

DSE 英文都好過佢

兩線友都痴撚線
Michael就冇人知佢邊個
Catherine就唔駛撈喇
為一個chur嘅candidate整臭自己個名值得咩 on99

佢成段都係發脾氣

零內容

個男仔無咩嘢啫

覆第個agent果度

之前幫我搵到工果個agent 無做
有個新人接替佢 打電話黎話同我打個招呼
佢問我會唔會想搵另一份
我話而家果份同預期有出入
如果出面有機會都想試
之後佢話 吓你都唔捱得 好多公司都唔岩你
我O咀心諗咁你又打嚟
（利申 再之前份工做左七八年）

睇返前文 佢係唔係想講what’s wrong with you

我如果係老細見到呢啲英文

基本上都炒9硬

應該係

應該係一開始就唔請先啱

算啦，連登係咁，淨係識踩人
呢個po 都唔知有無一半人有條女個程度

利申：覺得條女好有問題

條女有需要咁整臭自己個朵咩
就算屌都唔使公開屌啦

點睇都係條女MAD啲囉

話覺得d 英文睇唔出問題既巴打移民去英國之前要努力練練

仆街，我睇得明佢地D 英文

做乜d政治post，寫template寫到1999，提醒下就俾人屌gramma nazi
呢個agent英文唔太好，不過起碼都叫淺白易明，但就個個追住屌？

個人覺得，agent冇遮埋個名係有唔妥，亦隔左大半日都冇覆人，不過個candidate厹式chur人覆佢更加值得恥笑

硬係覺得呢排連登d post，傾向仇視女人

我仲以為有新嘢學 究竟點做hr

極品港女

同意特別係覺得話大部分大學生/返工嘅人都係咁打英文嘅, 就算唔去英國都有需要擴闊下少少自己眼界

佢有premium icon係咪 = 會睇到你stalk佢？even你閂左footprint

英文咁差都做到HR
好心英文差就用中文算啦

其實打字唔係面對面講

已經易好多
唔肯定用Grammarly囉

做HR 啲態度同操守咁差
仲要英文小學級

香港真係多痴線

兩個都戇鳩

檢舉條臭雞港女啦 咁撚把炮鬧candidate

唔係喎 佢夜晚9點半搵佢到第二日下畫2點agent都未覆喎

打好多英文，但都好港式，用字文法都值得商榷

both on 9

職業操守問題
做agent唔識分咩唔可以disclose就死得啦

angel 方加

條港女仲要睇唔起人地 話junior only

新來手頭可能得d西工
要返朝7晚11 ot無錢勞工假7日AL 咪調轉槍頭話人唔捱得

最好個 candidate 狗屎垃圾工都肯做unun腳有錢收

條女係咪ON9
你等聽朝office hour先答佢咪得囉

佢啲英文真心係無鬼佬會明
你明因為你都係講港式英文
廣東話直譯先睇得明

Candidate 第日下午無人回就自然心急
依家搵二咁難

你HR係任何情況都絕對唔可以咁樣爆人私穩
違反埋使用條款

佢咁樣當FB咁公審人真係ban得

奴隸命

9改勿屌

我覺得成段好騎呢 唔知想點
如果唔識廣東話根本就唔會明

Agent又唔係公司hr
Wfc

totally係完全同意人地講咩先會用架嘛...? 如果佢想講我部分同意, 應該有更好既方法講出來 e.g. I partially agree with your point / To a large extent

你有道理

啲鬼佬係唔識英文果啲鬼佬？

有人report未

Seek for helping

佢果啲係Konglish 唔撚係英文

我呢邊啲英國人澳洲人根本唔知佢講乜

老實講呀睇得明就應該點都明，但好似中文你調轉哂d 主謂賓咁，
明就明既，不過好奇怪要諗諗寫緊咩咁囉

求其一句get back to you soon有幾撚難
港女當自己D客係港男咩

其實佢啲英文真係得香港人先會明
認真佢嗰啲係Konglish 唔係English
唔識講廣東話嘅人真係唔會睇得明

有得咁嘅咩

喺香港返工唔一定係香港人

條女大反應左少少
大把人鐘意non working hours 搵人做野
要屌都係一兩句就算 洗唔洗成篇長文
Btw好似愈來愈多依d job agent 係咪好好搵嫁
有無人知佢地人工大概幾多

其實唔撚重要，我公司啊姐差過佢十倍一樣同啲鬼佬溝通到

真係睇小學生英文作文比賽咁
睇得好辛苦

試過有間agent痴線到office hour打埋上我公司同我講轉工
我屌鳩佢再cut鳩佢線
因為個on9 agent搞到receiption知我搵緊工

兩邊都on9
打和啦super

搵撚到條女出黎未？ 有大頭照未？

IT男啲英文又好正常

0 communication
0 eq
0 professional
0 manner and etiquette
100% full of shit
Just a whiny bitch

係
不過萬鳩幾人去睇佢profile啦 洗乜驚

你啱
check左
應該係得 I can’t agree with you
唔加totally

Sor9係我錯

無嫁，連登見人講英文一定屌撚左先，但無人會指示要點改

個agent真心戇鳩唔係扮㗎喎

想練習下grammar
盡量補留返佢個原意
求大神指點

WFH due to Covid. I guess most of you are also WFH now. However, WFH even drives people crazy because workload would be even heavier. You would forget that lunch time should be within 1230-1400, and 1800 should be the time to get off work.

I have joined this recruitment team for 2 years. I have called and seen various candidates. Some are very friendly and nice to chat with. (We could even become friends!!!) Some would ghost forever, and you would never be able to reach them. Some are very rude and insane…

Today I would like to share the worst and the rudest candidate I have ever met. He has made me so mad. (P.S. He is from LinkedIn and working in HK). Please feel free to share your similar experience with me. It might help us deal with these candidates. You may either comment below or message me.

左膠扮positive比人睇
通常屌人d post都造就第一個留comment既左膠
之前有條大陸hr 開post屌人(好似呢個咁), 都比成班大陸人圍屌

啲英文差撚到

試下改埋佢whatsapp d對話

你講呢d野黎怪我？

連登係咩野都屌左先無論係男人,女人,圖片定英文
anyways, 呢個agent block得

笑左

我欣賞佢肯睇profile仲打埋來office來搵我

但我諗佢係唔係入錯行
咁樣打電話法轉行做收數公司先岩唔係做agent

改咩鳩一兩句就話
家陣佢grammar錯哂 行文遣字詞不達意 要跟佢個context重新寫過篇怨婦文 咁得閒咩 what's the point

唔係嘅 好多都勁嘅 但等佢哋表演少少啫
佢係差 但都想知點改好

dse 2以上 以下有幾多人都大概分到 所以唔少人係好嘅

Michael , 佢話佢not polite , 仲冷理人

寫到第三段先入正題

like that with 0 respecting

Agent 叫 Catherine
candidate 叫 Michael
有幾難明

自問自己英文差撚到核爆，
都可以睇明佢寫乜同啲錯位奇怪位係邊
Agent 認真咩

一人一封email send去佢公司等佢收皮啦

改黎睇下
想學野

睇睇下覺得咁樣鬧人好無氣勢
改唔落去

條女係master
正常英文囉
但連登仔Fg 都50k,對英文要求高都好正常

其實有咩好洗，大把人讀過HD都寫埋落去，依家班M有唔少紅褲仔出身聽到你讀過HD/學師覺得通氣啲同生性啲添

我會咁寫

Due to COVID 19, I believe most of you are working from home as I am. I am positive that most of you could agree with me that the new working style is sometime a little frustrating. When WFH, it is easy to lost track of time. Lunch hour and time to get off become blurry and less distinct.

I have been in this recruitment team for 2 years and I have worked with candidates from all spectrums. Some candidates are friendly and are delights to talk to (and becomes friends with). Some are not as easy going and would have kept straightly professional.

In this post, I would like to share with you one of the most difficult candidate in the scope of my career. I have to admit that I wasn’t please with our acquaintances (P.s. He reached out to me on LinkedIn and he was working in HK). I wasn’t sure if my response to the situation is preferable. I am, therefore, open for discussion. Please feel free to leave your thoughts and experiences in the comment. I hope this post could turn into a tread that is beneficial to all of us who might have been dealing with similar situations. Do not hesitate to comment down below or reach out to me via private message.

仲有冇上文？點解條女第一段就咁大段？？

有d on9囉 班IT agent 成日office hour揾人
你揾得人轉工都知條友一定返緊工既
仲成日揾人出黎見下
我office hour唔應機你都嘈我啦
係唔想係non office hour傾既咪轉行囉

根本唔make sense既回應真係改極都柒.

我係佢會一開始打呢啲息事寧人算：
Hey Michael apologies for the delay. Please understand during these difficult times, recruiters are getting spammed with enquiries left and right. I might not be able to respond to messages right away, but it’s not like I’m not pulling an attitude here. I respect every single candidate and would be more than happy to help. Have you had your CV ready?

利申 英文得4

我諗個問題係佢講啲野太on9又怨婦模式無乜實際內容 其實冇咩可以寫又或者冇咩意思改

好似好低層先係份糧扣
一般都係請人間公司比

but it’s not like I’m not pulling an attitude here*

LinkedIn 好多agent呃cv
完全唔會幫到你搵工 屌都哂時間

比Michael 句野吉中左g 點

係咯，宜家仲有扣糧架咩？

都未必既
有d時候係要through agent攪

係what’s up with you.....

咁算屌咩 佢似講笑咋喎 如果條女講句sorry 然後話返佢下次要office hour先搵佢咪得囉 呢啲門面野都唔識就唔好做啲對人嘅工啦

可能係head count hunter，清潔工都計

用spammed會唔會太negative?
用flooded 會唔會好啲

我齋改grammar咋

btw, spectrum可以咁樣用？定係想講all walks of life?

Pleased with好似通常係oneself? 可能我見識少，但通常見都係self-satisfied咁

係呃 開cv 到手就唔撚理michael 啦。。仲打乜千字文

兩點都未開工?

What’s up with you 好似係問你近排點喎

大把人用緊既whatsapp唔係+852
就算喺香港
包括我自己

之前都有個中年呀叔係咁
講野又慢又九唔搭八
行外人鳩up一堆行內野
聽完一次就無再聽佢電話
之後佢癲到打去我公司 痴痴地

其實d人話呃CV係咩意思？ 呃黎做乜？

試過有條女叫我入數碼港同佢飲杯咖啡 但我都話時間上趕唔切 不如中環或銅鑼灣 打死都唔肯

得你一個對話處理咩…
我返工有時一兩日後先覆啦

其實就係michael呢啲人養到有呢啲agent囉
等開飯就出去乞啦 係到依賴agent

一開始michael喺夜晚9點搵人 唔喺office hour 之後去到第日晏就2點再問點解唔覆 大佬 一晚唔覆當你未開工 但係2點都唔覆 所以問下 然後佢好似撩女仔咁問佢 之後條女發爛咋

開工要即覆？
我平時一開工一堆email 加開會
逐樣做有排未覆到你好出奇？
真係好撚得閒既人可能成日覆嘅
公事野半日未覆我唔覺得太過份

儲落自己database第時用，實際無job係手

是彈啦
已經好過條女好多好多倍

我都唔明 有得按cv收commission架咩？
我覺得收完cv唔覆最大機會係，覺得你唔岩，但之前傾完又叫你send左CV睇望真啲先。
但其實最好做法當然係 即使唔岩，都同條友交代番。

不過條女第一句的態度可以好d嘛，
出黎做野都係求財，第一句就串返個客，
反影佢EQ好低。

Hi Micheal

唔睇住 先推

識幾個做headhunt都係貪錢臭雞

咪咁認真改呢d 19文啦因間比佢影響左你寫左就on撚99
文章第一段係引言,用黎帶出你下面要講既野,
但佢既第一段你睇埋下面都要諗一陣先知點解佢要寫,仲要好撚牽強
agent有撚得收6咩
扯撚埋去武廢wfh到
扮撚晒死八婆

咁michael問兩句有幾過份 雖然佢嘅語氣玩玩下 然後catherine就會錯意以為屌佢

應該係agent公司要跑kpi

收cv就係其中一個kpi

我都廢時回

明呀巴打 意思不嬲都無㗎啦 但咁多人喺度留言話條女都唔係好有意思 不如表現下 教下眾巴絲 可能反而仲有意思

如果真係咁易 講緊留言用嘅時間 同改少部分用嘅時間 應該唔差得遠

頭先都好多巴打肯出手 唔太識分 但睇落都覺得靚好多

btw呢啲野唔好推啦

咁都做到senior...

我冇撐條女
不嬲呢d agent 我都當佢地垃圾黎
仲廢過inhouse 日日睇住本八婆雜誌講是非d hr
除咗send 人cv 去公司同聯絡兩邊仲有咩專業少少嘅野識做

D英文咁撚廣東話既係咪google translate

通常食candidate 半個月人工
如果一個月做3個candidate ，每個人工$30k,佢commission 咪45k

俾我執一劑我都懶得入啦咁遠

咁都要追擊 唔通你係michael本人

但事實上呢d head hunt係幫公司搵candidate ,
而唔係幫candidate搵工，

如果candidate肯畀CV 呢d head hunt,
其實個candidate都明白個玩法，咁都算呃？

比你發現左

跑到數好好搵
半個月嘅應該普通人，見過請嘅月薪過十萬嘅expert ，個commission係廿幾萬

我好想問條女
如果佢有一日閃卡流出
係咪唔出樣就無所謂？

都on99

一般candidate係唔會抗拒headcount，即使唔想搵工都好，都會想知到自己乜市價

但你好難證實到人地係無job響手嘛，
(唯有搵d信譽好d的agent,如果搵agent的話）

比agent份CV唔會落公司名
只寫行業

條女鳩還鳩，做咩笑人英文屎？佢屎得黎最少肯講肯用，香港人平均英文屎就因為你班人係又笑唔係又笑。條女做到呢份工分分鐘就係因為佢肯用

公司收既錢係囉廿幾萬囉 但個agent實收一定係計threshold, i.e. 跑到某個數以上就開始拎到x%咁

Spectrum 好似係可以解 不同的

All walks of life都得不過個phase好似好老土？

Please with 係咪一定要 oneself就真係唔知

長知識。

我多數問佢拎job duties，洗唔洗返shift之類先。如果無就唔畀

討論下學下野姐

d人都話，香港人最鍾意笑人英文

唔該師兄解釋

Ching做咩咁勞氣
見有人討論下英文姐
咪當係題目囉

會唔會係what's wrong with you

Grammar 錯就係錯
一口港式英文仲要以為自己講得好流利
係抵俾人笑

你話香港人平均英文屎
但係佢俾嘅例子入面

人地IT仔啲英文就好正常
係佢一個係度發癲

佢貼俾全世界先會俾人笑
又要公審人又要怕俾人知？

人地打嗰一段仔
佢就幾倍奉還屌柒人

主要係話無謂改
尤其出黎做野少機會接觸英文
再費神改呢d真係飲毒藥藥自己

啲HR,特別係recruiter真係好中意無料扮4條...

又唔會嘅
改下on9文咪當玩下姐
偶然試吓其他嘢都唔錯啊

認真答
用Flooded幾好

我同樓上ching改完又有人話我地做咩認真改
是但啦
上連燈 勿認真
好笑就笑下 唔好笑咪算囉

你唔洗咁上心 同佢有仇咩

但係你又啱 佢果啲Agent 唔撚係做 office hour

用WFH 偷換概念扮晒有道理咁

我唔介意花時間同人飲咖啡 傾下計 交流下行情 咩都好 但唔好下下都要人就晒佢哋先囉 請唔請唔到agent 決定 係個客決定

巴打為件垃圾港女快咁多時間精力去批改

2個都on9

阿Michael 都唔係太串姐
Cat姐咁大反應

係掛
我睇前文後語理解到佢應該係 做咩姐你 呢個意思

屌客

濕鳩agent莊閒都未識分

條女英文好差

改文果個重on9

為他人作嫁衣裳

無聊當溫習下

UST 畢業英文差到咁？

想練英文
尤其是寫同講
見到呢啲鳩文就有啲手痕想改
畀自己練

日日上莊上床 都無上過堂

Agent 黎，其實係sales
唔算係HR，你問佢勞工法例佢答你唔到

巴打不如開post幫港女批改英文

好似幾好玩 又有得笑 又有得學嘢

學條女話齋 睇吓你用咩Angle去look啦

因為佢哋怪你哋做壞規矩
變到佢哋唔改好似驚咗咁

睇你名當你係emsd engineer
咁做technical學歷未必大曬 practical經驗都重要

但係而家個啊姐淨係做文職headhunt
挽吓手啲小朋友仲好學歷過佢
叫個啊姐寫埋自己個濕鳩ug出黎
你叫佢情可而堪

其實analytical chem去做IT headhunt
真係知自己做緊乜咩 笑撚咗

睇你做邊間agency，公司請開咩人咩position

玩咁大

支持啊，睇下自己有冇中地雷好

唔知講乜好，香港教育制度goodest

個 agent 有冇咁串，以為自己真係好撚勁

但至少英文有返正常能力先入到UST掛，或者上堂都要用英文啦佢真係極差

6.5算易 佢凹得入又唔奇

我識得呢條女....之前諗住搵工仲同佢傾過計, 估唔到原來佢份人係咁

咁又唔一定嘅
可能真心覺我地無聊無啦啦嘥心機幫人哋改文姐
唔緊要嘅 想改嘅咪改下囉
唔想改嘅咪唔改囉

啱呀 幫人改下玩下都唔得 連登啲人真係痴晒線

MSc渣 ug讀能仁都冇人知啦

我又唔係真係好叻
一陣伏左人就gg

Depend you Look from what angle la

英文都係其次
改下EQ同埋態度仲好

佢d英文

一陣呢句變咗潮文

下下都打咁撚大段野煩唔煩 講到自己咁忙 又咁得閒打咁大篇野屌人 收檔啦

用what’s wrong with you咪得

鬧鬧下人突然彈句「你最近點丫」

呢間咁既captiare
攞左政府二百幾萬保就業基金
成間野有冇20人都唔知lol

Because I’m not important to you...haha
以為佢想屌人唔覆機 又加個haha落去

你地嚇到個agent del左post😞

我記得唔一定
只要你bachelor係用英文做主要授課語言就可以豁免英文入學要求

「係佢一個係度發癲」
佢發癲咪笑發癲d內容囉，關用咩語言咩事？

「佢貼俾全世界先會俾人笑 又要公審人又要怕俾人知？」
條女怕唔怕被笑關我撚事，都唔係我講嘅重點。我嘅重點係呢到有一班人只要見到差嘅英文，呢d人就會小學老師上身咁捉人錯grammars ，完全忽視語言嘅作用係表達意思，而呢種風氣係會令香港人普遍英文下降，對香港人係件唔好嘅事。（btw,我呢篇野都錯唔少中文grammars,但我相信唔會有連登仔去捉）

我打少少野，你經已曲解左我嘅意義兩次（我假設你回得我留言就代表回應緊我，唔係嘅話就對唔住先，自膠一打），都正正反影「重文法，輕意思」，呢種本末倒置嘅現象。

頂 笑左

HR姐
又唔係靠英文揾食
夠用啦

香港office大把人啲口語都係咁上下
只不過佢打出嚟最好執下佢

咁講就唔係隨存隨到咯喎

可唔可以叫佢del埋份工

SENIOR consultant比返啲骨氣呀嘛

呢條女應該可以轉行啦
玩到咁。。。

Give me respecting and bone gas!!

以為del左就算 你仆街了

Pushhhhhh

Bone gas

千字文屌客威到

佢咁叫表達到？

鬼佬隨時睇到1999

係香港人用返廣東話思維
先會解讀到佢想表牽乜春

「重文法，輕意思」？

大佬 佢無文法又無意思

佢一大段講咗咩重點？除咗表達佢態度閪之外
就毫無意義

留名學英文

巴打係咪同catherine同一間公司

可唔可以同佢老闆投訴?

成間執咗佢算啦 一了百了 呢啲垃圾A準

係呀，佢成篇野都無意思，只係響到發皮氣，咁咪笑佢小學雞囉。至於係咪差到鬼佬睇唔明就唔作評論。

兩邊都ON99
人地唔撚應你仲要問乜7
條女又要作文咁撚7樣

我住緊鬼佬地方
佢地真係會睇到r晒頭 估吓估下咁睇

IT Recruitment agency呢樣野一早就要收皮
成班so called agent 冇料扮四條
將份JD 每個point篤
中到7成就話你岩叫你去見
根本就係行業毒瘤

佢喺自己搵食地方趕客
仲要俾人放咗喺最多IT狗上既連登

我想像唔倒佢Career會幾好

whats up to you

lead咋
可能剩係高佢一級

ching小學畢業未

黐撚線，
Michael爆出嚟就唔奇，
奇就奇在條女發惡再自爆

No privacy breach whatsoever

Sor，咁我柒咗，自膠

好少事啫

from LinkedIn

上佢地個網查呢個腦細來
條女係腦細低一級

英文有返正常能力先入到UST你係咪有啲咩誤會
聽英文我諗大部分都OK,但講同寫真係可以廢到
利申以前幫組mate執grammar執到想喊,寧願自己寫過篇野

你着[left[/left]

鬼佬地方唔代表你係鬼佬喎

咁個腦細都應該幾talk 得

條女英文唔算好差
但佢以為自己水平好好呢野先難頂
一路睇一路想幫佢proofread

你撫心自問呀 佢邊句文法係通順 （英文思維去諗）

難明過莎士比亞喎大佬

第一次見過sales 屌返個客😂😂😂
最撚憎呢d 所謂d 19 IT recruitment agent 行外人冇料又吹到title 大一大
然後介紹果份工做咩反而你仲熟過
仲要講到自己係你既人生導師介紹你見份好工
明明就係左手交右手推你去in 完得左就有咁大作咁大話機會難得
呃完你入去就叫你點都做到過probate先
Probate果陣就好聲好氣鼓勵你等你過完probate 佢cash out 左你份人三之後就拍拍屎忽走左去
簡直係垃圾行業,唔知邊個on9諗出黎
同Headhunt 係完全兩回事, 人地原意係搵d 意料既人去見份有料既工, 無啦啦整左個19 recruitment agent 出黎

諗起today, uncle roger

係香港夠用咪得佢又唔係serve鬼佬
打英文係公事需要咋嘛大家睇得明就無問題架啦

咁講開又講，我d英文同條女都差唔多 (所以先咁反感有人笑人英文差，崩口人忌崩口碗）想問下咁嘅英文去working holidays 咁應唔應付到？用無咩網係幫到人儲d intermediated level 嘅生字？（之前搵個d一係太淺，一係d字唔常用）

不如你幫手改文英文2都好意思沖出黎串人
知唔知幾難先拎到2

呢個PIN得
呢個行業真係毒瘤黎
D Agent全部為左自己條數同commission 亂鳩咁射D JOB叫你去IN
完全冇職業道德可言, 之後大把公司請IT人好多位咪食到肥肥囉
依家武肺好多公司CUT HEADCOUNT
呢班垃圾全部依家食緊老底緊係發曬爛炸

搵Jade lo投訴
佢應該可以搵工

第一句DEPENDS FROM都錯

WH夠架啦 因爲人地都會就你講簡單啲慢啲
而且呢啲工多數都casual 啲

儲字真心係睇新聞報導、雜誌之類
最多常用詞彙 文法都標準啲

你突登去記生字 反而難入腦

睇報紙 讀到邊就check到邊
上文下理睇晒 先最易學到點用字

我都係好緊 唔敢話幫條女proofread

基本上佢成個IT department 都請
咁邊忽係specialties

但係佢個網寫住jade lo係consultant

關家榮全家去咗英國但係英文得2

On9 Agent

佢會變成candidate
再俾個閪consultant 撚

我連報紙都覺得難，但令我唸返可以從睇young post開始，btw,thx

頭先睇佢profile UST 架波😂

個鬼仔唔係話佢已讀不回咩
無啦啦講乜凌晨3點打比你聽唔聽
熄電話咪得 又唔係做咩緊急嘅工種

作為一個Recruitment特別係IT簡直差到貼地
而家差唔多個個禮拜都收倒跨國IT JD
除非佢齋做本地公司

唔係真係

個人係學校傳統上堂方法唔係好學到
同埋講真覺得有時上堂學嗰啲野根本唔生活應用
我自己係長期每日睇英文YouTube 搵啲有興趣嘅channel睇 日日聽反而學到真係日常用嘅字嘅phase
希望有用

笑撚死，成個潑婦咁喺linkedin發脾氣

成班outsider亂鳩咁fing
水完啲candidates就喺linkedin寫垃圾circlejerk
撚完人有commission收都咪話唔正

Ching
佢啲grammar錯到七彩喎

有用

Push

除左it,其實其他行頭多唔見用 搵工agent ?

不過始終口語

所以我都要睇吓新聞 跟住讀

條女好霸氣

有諗過佢係咪嬲得濟 將想講既野直接打出黎

其實IT 大多數都未必要搵agent

好撚正, 可以咁大段港式英文寫出黎
好有親切感

刪左?

可唔可以教我英文
利申 小三

老老實實 IT係工搵人
洗搵agent咩

之前我都係LinkedIn見到 真係好戇鳩 依家啲人係唔係都出post，特登整到自己懶active，但係又打埋啲濕鳩野，睇到打冷震

Master讀三大洗底 UG無show啲英文咁撚樣都知咩事啦

左手交右手係linekdin 吹到大一大
然後就成班人係度圍爐
真係十足十的傳銷狗
行外人睇可能覺得好勁
行內人做開果行睇完真係笑柒佢地
Hello world 都未識打句啦
問人識唔識邊隻language
最可笑係要焗住比呢班人賺commission

Catherine Yip可以準備轉行了

其實正路係唔會喺candidate份糧度扣

乜撚野唔算好差又以為自己好好 我都想幫你proofread

其實唔係

佢啲ing真係加得好撚痴線，佢個人應該都係crazy-ing

講多兩句吾明仲問番我，行內用字佢吾明仲想我跟佢講大路用語

你理解能力有幾低?

想知it以外

佢d 英文好廣東話

英文真係唔多掂喔

利申：可能同佢差唔多水平但都睇得出有好多Chinglish

好心佢啲英文咁廢就唔好打大段
睇到好辛苦

我都試過有headhunter 打去公司reception 搵我

係咪英文太差get 錯lol

What’s up to you

有無人有多d呢個傻閪的資料？

唔知點解我覺得樓主有可能係michael

it 用tcon 政府帶頭養起呢班it agent先

luxury retail同銀行都多

痴線，講嘢串啲姐，唔洗起人底既

英文咁屎就用返中文啦

條女啲英文

可能請啲candidate當自己公司請人掛

我覺得係個英文課程問題
唔知係咪我自己上堂唔留心
但我當年係無學過clause/phrase既組成同應用
學校只係係咁教grammar(tense/preposition)
果d
我alevel ue有c
但都係寫文寫到一pat屎咁

Fuck off and wait!

有啲謙虛啲都算
慘在有班撚樣渣住雞毛當令箭

屌 你睇個啊姐 讀chem做IT recruiting
都唔知係個team head憨鳩定間firm憨鳩
呢行都cls

What's up to you 喎

兩個都係on9

其實我諗本身間公司唔想搞啲 matching 同 hunting 野先揾 Recruitment Agency 搞？

未見過 IT Agent 真係識 Tech.
最多識啲 language, Framework 名.

好似fight club咁 同一個人黎

Whats up to you

普通大學生咁上下我認同
但 LinkedIn 其實好多 Senior grade 嘅人睇
尤其佢 headhunt 範圍都有唔少 manager role
呢啲英文單對單 WhatsApp / Email 都算
擺喺自己 LinkedIn 真係毀自己形象

係咪IT毒撚溝女唔成擺人上post咋 懶風趣haha
其實兩個都on9 私怨撚擺上黎都可以開廿頁

愈爆愈多 confidential 資料
職業操守呢

[url]Clement真係老闆黎架
仲有另一個老闆叫Annie[/url]

去到21頁

我就真係唔撚明
呢班人憑哂學人做行內人既agent 😂😂😂
望份cv 對下jd 就話岩?
執柒左呢個行業就岩啦
簡直垃圾
唔係it 呢行缺人佢地撚有得搵食咩

depends from

其實 candidate chur 明明係好事
證明佢需要一份工
可能會冇咁揀擇

感覺條女係火上心頭，亂鳩打啲英文先搞到咁

點會個個返工都係咁打

收收埋埋咁多份cv
唔鐘意就放人上social network
冇recruitment 冇讀過gdpr 冇讀過pdpo?😂😂😂

就算火上心頭 都應該識打what’s wrong with u....
佢啲英文唔係串錯字咁簡單喎

答識咪算

打啲咁柒嘅英文喺自己 LinkedIn 真係自毀長城

呢d痴線婆。既然要倒自己米 洗鬼屌醒佢咩

應該吹捧佢等佢覺得自己good good..再做多d，做盡d

屌唔怪得知咁熟口面 我係佢客仔叫佢幫我叫高d係度話我自己一早講好左最低接受幾多一開頭講x日al 最後我同老細簽約發現少左幾日 問返佢佢話搞錯左 真係垃圾有樣睇

試下俾少少錢請啲 native 鬼佬教你
學完寫出嚟啲英文似返個正常人

串錯字反而 minor
斷句同邏輯都係中文嚟

wow 2yr experiecnceomg
how come u can type it with the old seafood mold wahaha 你老幾吖

fg 可以係嘅
四五年經驗咁樣打真係 GG

斷句真係中文mindset 亂鳩咁用逗號。須知中文同英文最大分別就係逗號既運用

直頭燒壞埋個腦啦
HR 嘅 LinkedIn 猶如 KOL 嘅 IG
亂鳩咁嚟真係笑死人

咁呢啲firm嘅value就係做advisory同talent search
想省心機時間咪搵佢哋

但係佢好心就搵返行內啦
specialize啲做life science recruiting
啲firm都用返啲life sci bg嘅人
captiare搵埋啲垃圾呀貓呀狗都冇計

條友冇料就要出冇substance千字文黎刷存在感
有料就寫industry insights啦

睇見啲垃圾headhunt就燥

其實都同佢依家嗰篇冇咩分別啦
起碼慳返一千字先

on撚9

咁老實講個 candidate 都有啲冇耐性同 rude
真係心急問句有冇 job 推介咪算
不過 candidate chur 多少少就公審人

唔鐘意呀 quit LinkedIn lor

兩邊都on9
一個一黎就爆人
一個就睇完人又唔覆，夜晚唔想覆咪第二朝囉

Michael嘅行為其實都好柒好extreme 我覺得兩個都好有問題

冇個人個樣係正常

大佬等開工揾飯錢姐 唔中意覆咪算撚7數囉 咁串 影衰哂ust

WhatsApp 嚟講我會答
Sorry for late reply. Got something urgent to handle last night. Maybe we can have a phone call later today?

道歉就最唔值錢
道歉解決到嘅問題一定係道歉先

咁好心機打d咁既英文擺人上網

其實writing對鬼佬黎講都係件難事黎。我記得讀書個陣去過美帝一間大u exchange。其中一樣令我深刻係每個學生包括native，每個sem都要上writing course。而呢啲course唔單止教writing skill同grammar（你冇睇錯，鬼佬都係要學grammar）更加教埋logic。呢個course每個禮拜都有一次作文quiz同一篇文。我見班year1鬼佬都上得幾辛苦。
事關要作到一篇邏輯通順既文唔係咁易。

anyway，我覺得香港啲大學都可以參考呢種模式，對學生好處大過take埋啲濕鳩common core。

一句講晒 I was off work 咪得
打咁大段嘢show自己係on9

多到我都唔知點話俾你知

其實好好奇外國多唔多呢啲外行人/sales做IT recruitment agent？我剩係知咖喱國好多IT recruitment agent但啲agent通常本身都係it狗

做agent佢都算巴閉，打咁大篇野屌柒人仲要放上網，阿姐你都好撚威，唔知以為佢係老細可以揀生意黎做

其實條女唔錯得哂
最錯既就係po對話出黎姐

其餘既諗法都好正常
放左工 仲覆咩msg先

唔覆msg又比人話
憑咩先

最簡單係啲run-one sentences..............
係咪唔識用full stop?

覆句hello有幾難
而且佢都唔係第二日即刻屌鳩你，3點先屌鳩，有大半個working day啦

條女返工以為自己俾仔溝緊？

有冇咁誇 你做邊行

求正確版，dse

醒起有間公司串過馬撚
係咁email 人問人in唔in, 冇興趣一定要覆佢 等佢唔洗再問

勸呀Michael仔快啲登報道歉

對方senior grade 位高權重

分分鐘通知全行封殺你

就係憑佢係candidate agent賺既commission係佢到嚟
比人話你心入面屌下 比下d同事笑下咪算 係要沖出嚟7
咁撚大過人應該要有返小小EQ下話 咁小事就爆 學咩人做agent 撚會有大客仲夠膽搵呢間agent咩
LinkedIn 唔單止你係代表你 你仲有機會影響埋自己間公司reputation

放左工唔覆msg
咁返左工之後呢？

就咁講hi姐 聽日先覆都得架 對客係咁架啦
我有客夜晚/凌晨搵我 心情好得閒咪覆下
唔想覆咪隔日晏就先覆

哦 佢起人底就得
咁既英文咁既職業道德咁既水準都唔起得底
咁做咩起警察底？

有幾柒呀 隔撚左成晚呀
你有commission分架

佢係衰冇EQ 自己po出嚟引人屌佢冇keep conversation confidentially 但其實個男嘅態度亦的確有問題

咁公道d講 半個working day 姐
within 一兩日覆 ok la
唔覆咪搵過第個囉
LinkedIn agent 何其多

1999？

其實佢就咁hi 話佢叫咩名from邊度 然後冇講想點 要咩資料/ 幫助 冇再補多句用意喺咩 已經令人confused 個hr如果係多嘢做 醒左之後唔覆佢先 都係可以理解

理解能力下限

可能條女完全無care過d commission呢
不過無eq呢下就真既

佢番左工之後無覆 就唔會有對話圖睇啦下話

呢行吸血行業根本係垃圾

UST D 英文廢到咁?
定係三大Master洗底咋

原來真係

佢話佢approached her actively
講到溝佢咁

Candidate 俾左cv出去
見咁耐都未應機，正常都會覺得agent 係咪淨呃cv

唔知咩事但啲英文咁核突就咪打英文，好礙眼
又驚死人唔自己未見過世面，用 overseas number 開 instant messenger/ sns 有幾出奇

6.5係人都得

好撚柒樣衰呀, 你老味, 果然係相由心生

Master先ust
我諗佢first degree 應該係恆大果d

for a confidential discussion

啲英文自己打出嚟覺唔覺得尷尬

Grammatically wrong for some sentences
Eg
X I don’t know what is this
I don’t know what this is

佢點做到senior
咁唔professional

屌
我以前讀書中7...應該話中5既英文都好過條女
咁撚樣都做到senior

明嘅Catherine
Quit 咗WhatsApp囉

Btw 啲英文好似睇緊中文咁

D英文咁差

剩係第一個paragraph 已經好多錯

"but honestly, this work from home even drives people crazy"

"Honestly"係多餘的。business communications 既話最好唔好用adverb. 愈簡短愈好。其實成段都廢廢地。一開始佢想share下面段野其實唔駛廢up三個paragraphs, 但第三個paragraph 都好subjective。

利申：英文差，但見到一定唔會請

D英文廢到
冇料扮四條

D 英文咁既程度好意思出英文 po 用 英文 send 長 msg
我係個 candidate 就先發制人 po 返佢上連登

好好笑 點解唔打中文

兩個都on9

唔會的

同埋呢d 19 agent 成日圍圍喂，扮哂social 咁

Secondment (under agent)好大機會係食糧
Perm應該係過左試用期後食公司

呢兩條友都係完全中文直譯英文
尤其係個癲女人 痴線

應該插科打諢兩三年升既senior掛，我相信依家名校高中英文都會好過佢lol

力求上進respect

DSE 至少都要level 4 掛暴大就唔少呢啲，level 3 英文

頭段已經有幾個基本錯
Sometimes (一定有 s, 無 s 係 some time 兩粒字意思唔同)
to lose track (not lost track, to 之後 verb 原型)

ON9 低智人類對決

差先打咁多，因為表達唔到
唔識中文睇佢啲英文都幾辛苦

以前有agent , 連assistant 同 assistance 都唔識分，我睇到佢覆我已經唔想理佢，我點知佢啲比公司啲remarks 會唔會又錯一堆，影響形象。

雖則香港好多工都唔係話要英文好好，但agent 呢啲咁靠形象嘅工，好心增進下喇，有啲寫開英文report嘅senior 搵工，見到個agent 英文咁屎都冇隱喇

用返佢句 Whats up to you
港女新slang

睇咗佢公司網 佢條team得三個人
另外嗰兩個就係 Director 同 Principal Consultant

淨係見到好多文法錯誤，不如返去學好英文先啦

完全同意，佢根本係用google translate咁

Agent有以下大問題：

追KPI：唔理間公司要咩人，亂call人上去in交數。

盲毛：公司有咩福利，返工時間係點都唔知。

唔老實：有d agent福利人工亂咁up，明明請人間公司根本比唔到，亂作出黎。

搵人笨：推俾你既9成係伏工，而且唔話俾你聽個role/公司有咩問題，淨係話你哩樣唔夠果樣唔夠，扼人做夠3個月自己拎comission。

有啲agent好on 9
比左份閪價secondment
我問佢個價做乜咁低
佢夠膽死話你expected salary係寫咁多喎
secondment比perm價但0福利
完全係當人係水魚

Pushhhhhhh

遇過有搵笨agent一句話學野叫你減2成人工跳糟
say no仲要屌你短視
所以宜家未到乞食都唔會用agent

Secondment 又係當人水魚，好心間公司自己請啦，駛咩俾Agent食一浸呀。

其實我覺得Micheal 有d慘
都係想搵工問多句
遇著個野癲雞

想問問
一般head Hunter
佢幫你轉介左份工、你又去做
要做幾多個月佢先有commission?

Perm位以我所知大部分都係過試用期

ching好似勁 grammar
其實我一啲grammar 都唔識
我學語言全部用聽同記 見過人咩情況用咩就記住㴝用 所以grammar19999

商榷

用聽既唔係問題，聽得多會知道句式點用係好的
但係要小心聽錯 (例如上面 sometimes 同 some time，cannot 同 can not 又係兩個用法兩個意思）
唔搞清楚寫出黎就會變左錯、變左另一個意思
Ching 想學可以試下睇中英文字幕對應返成句子，邊部份 refer 緊咩既意思
工作上就好難避免，香港好多人英文差又用好深既字，辭不達意，學佢地不如買本教科書 I go to school by bus 開始過

好似太長太累贅
其實普通conversation 應該簡潔d好?

I believe that most of you are working from home due to COVID 19,like me.I think most of you will agree that the new working style is a little frustrating.
WFH is easy to lost track of time. Lunch hour and time to get off become blurry and less distinct.

I have been in this recruitment team for 2 years and worked with candidates from all spectrums. Some candidates are friendly ,delights to talk to and become friends .Some are not easy going and keep straightly professional.

In this post, I would like to share with you one of the most difficult candidate i have met.I have to admit that I wasn’t please with our acquaintances (P.s. He reached out to me on LinkedIn and he was working in HK). I wasn’t sure whether my response is preferable. I am, therefore, open for discussion. Please feel free to leave your thoughts and experiences in the comment. I hope this post could turn into a tread that is beneficial to all of us who might encounter with similar situations. Do not hesitate to comment down below or reach out to me via private message.

點為之識tech?
見過recruiter讀cs degree

多謝ching
我寫野呢種甩漏會用grammarly check
所以做野又未試過send左on9野比人
呢段嘢係咁e手機打無認真check 自己又記唔啱
今次錯完下次就會記得

呢句真係睇到

其實真係唔建議 linked in 當 fb 咁玩出埋 d 咁既 po
不過如果夾硬要出既

I'd like to share with you something I have experienced lately due to the WFH arrangement. Though it had given us more flexibility and freedom when working from home, sometimes it causes trouble when we lose track of time.

So what happened was a HK-based acquaintance reached out to me via whatsapp after my regular work hour. Certainly this is not something new in my industry (which I have been in for 2 years), but I was somewhat frustrated by his attitude and the tone in his message. On one hand I am committed to my career and love the fact that what I do is helping people explore various options in life, on the other hand I also value a work-life balance.

屌，之後作唔撚到落去
件事根本無咩好呻

Another day for Catherine to spit trash

I go to school by bus

人地屌佢唔覆機好正常
明明佢揾人在先
我當佢真係好忙唔覆咁咪say sorry話太忙一時覆唔到
人地一定明白
唔理解先屌返人都未遲
根本唔需要千字文剷人

條女係咪del左啲msg都無人知啦
係2:55am 前

你可以話人夜晚9點幾聯絡你唔岩
但人地再講果陣已經第二日下午2點幾
你都冇覆
不過個michael咁撚串一野屌埋去
都有佢抵死既地方

咁佢已讀不回係抵撚死
佢一係唔讀，一係讀完覆返句noticed,唔好意思忙緊都好過不回

Cls有無腦

條金真係以為個世界圍住佢嚟轉

我唔笑佢地d英文
但條女咁可悲既EQ

You speak these things to blame me? 出晒事

笑撚左危險人物喎
即刻望望自然linkedin 有無被佢connect 先

睇完我覺得兩邊都有錯

post grad先ust咋?
真係呀豬呀狗都係consultant

所以d agent approach我我都係read就算
個個星期都有
周街都agent 幾個agent跟同一個opening
呢一行就係賤
扮有opening呃cv見唔少 永遠我都係叫佢比左jd同公司我先會比cv
有d仲會仆街到幫你亂遞cv

係鬼搞錯左 側側膊扮晒野幫你叫低d 等個老細落搭

點會咩都未簽就辭咁痴線

this girl english so good !

第三個傻人發現

最憎d 撚樣agent
冇事平時唔會打下關係
有野就要即刻搵到你
彈d 唔撚岩既工
你幾耐冇connect我呀屌你老母
轉撚左field 喇
靠你搵工就食屎啦
一係推你去見，見完失撚左蹤
咩撚update都冇
唔得你都出句聲丫
跟住過幾個月又同一個agent搵你
屌佢老母上次都冇update你又搵我？

agent係同狗，社工同一個grade
最低賤

If you have a Premium account, you can browse in private mode and still see the list of people who viewed your profile in the last 90 days

記得我個frd比agent話佢jumpy, 佢話佢唔jump你班agent點生存

點解咁多人唔評論內容 入黎淨係屌人地d 英文

原來agent門檻咁低
其實佢地commission點計？一般搵幾多？

垃圾agent爆人私穩

講到尾佢咪又係打份工

黎M唔係大哂... 你講得出呢句廢話應該都係造就呢個錯覺既人之一

其實我都係鳩up下 唔明點解你咁都要走黎撩交嗌咁款

係度收靚果d保險狗

道歉真係最無成本

咁野雞

呢啲咁嘅臭化閪真係應該要公審佢呀倒返轉

Send email 去佢公司啦

隻豬閪邊間中學

唔怪得

It depends on your approach, and I doubt you understand my rationale behind my sharing.

No matter the conversation is shared in the form of text or pictures; you would claim this as a private matter, and thus should not be disclosed.

Yet without exposing the converstion with this type of client, we shall not able to learn from mistakes.

我覺得香港可以用ms charlotte果隻教英文結構既方式
起碼我上完佢堂
我會知我寫文時幾時要落adverb, adj, gerund, 係咪一定要 s v o... etc

真係笑左
又係班agent call客問人有無興趣轉工，轉頭又屌人jumpy
班友到底有無立場

兩邊啲英文同智商

我都試過，咁岩又勁忙，我阿姐就坐係我隔離，佢就狂打電話比我，我吾係吾洗返工喎（我有同佢講我收工時間同成日ot)，之後收工打返比佢，佢同事幫我留返個msg比佢，個陣我都係想搵返份新工，所以第2日都有再打返比佢，吾知佢嬲定點之後幾次吾同時間打比佢都一係食飯一係就吾聽，我留曬言都吾理，之後我自己都躁埋自己叫第2個搵，人地搵個份竟然仲好過佢個啲多多聲，我先知原來佢搵親既工都係低到一個點...隔左幾個月又打黎同我扮fd打黎問我做嘜，之後block左佢

女權撚上身
呢單野好明顯係對事不對人
都話拉埋去話仇視女人

google translate?

我果行最低要Ielts 7

自己打。。。好差咩?

肥婆零舍on9

條女根本連subject verb aggreement 同word order 都錯
英文文法有d位好strict
唔似廣東話咁大自由度
鬼佬無見過呢d 語法
會睇到一頭霧水
情況同你見到某d連登仔1999 post一樣
睇得明每一隻字， 但唔明想表達d咩

*we shall not be able
sor 9
ielts 得7.5 唔好屌

人格分裂

女權因為呢行多女人搵食姐
又多人開口埋口覺得女人搵男人錢就係臭雞
又多IT 狗好憎agent 賺個筆覺得佢唔值
但老實Agent 呢行對客skill set 係啱女人做
仲有背後個行業出現同大企HR 減成半有關
幾樣嘢撈埋就入左女人數

不過重點都係
英文唔靚有乜好屌
香港太習慣由細到大笑9 啲夠膽表達自己嘅人
一定要英文好靚先可以講英文
係咪一定要native先比講英文

呢個先係呢度需要正視嘅問題

i dont see there is wrong

事實係你根本回唔到
連登係仇女，但同呢單野無關係

問題係佢講果啲垃圾港女話
鬼佬都睇唔明 仲算唔算唔係英文？

況且佢公審人地 人地就公審佢
好公平嘅 唔好講到佢俾人笑就係受害者
佢擺IT仔Michael 上網公審在先

一睇就知惱羞成怒
我諗佢都唔會係呢行生存到ga la 無人敢搵佢

咁你咪公審返佢啲態度囉
爆人隱私係唔啱 做agent 大忌
講人英文有問乜姐 又乜好轉移視綫
同埋鬼佬係唔會死人英文差的

等於有鬼佬如果同你講廣東話
你會唔會笑佢？

咁你咪公審返佢啲態度囉
爆人隱私係唔啱 做agent 大忌
講人英文有乜為姐
鬼佬係唔會笑人英文差

等於有鬼佬如果同你講廣東話
你會唔會笑佢？

你係Catherine Yip? 咁大反應嘅

就係佢啲垃圾英文
顯得佢態度有幾八婆
你唔睇佢語氣點知係咩態度同心境

我地做緊閱讀理解
你叫人唔好笑佢啲英文

唔講英文咁個post點討論呀

又偷換概念

你記住香港唔係日本
英文係香港官方語言 仲要國際大都會
唔係要係講到完美
但係你係suppose要講到人地容易明嘅英文
所以國際金融中心，英文都咁廢係會比鬼佬笑

諗起 想我嬲, 同埋上次約美容雞失敗放人上嚟單嘢

佢仲可以去做邊行

好地地一個post
笑柒candidate 又得
笑柒agent 又得

你班兒登仔係都要笑人英文差
屌你老母十幾年黎都冇變過冇進步

巴打sor
只係我做野同睇文好少見你果款sentence struture
感覺有d累贅 加埋shall not able先有呢種感覺
i go to school by bus
thx for sharing

我用上面位巴打篇文改, 你可以睇番, 我就係想無咁累贅

shall not able 係我睇唔到佢本身少左個verb無改到

head hunter 依行良莠不齊，好嘅agent 真係幫到間公司同candidate，淨係head hunter 幫我skip 走cover letter 同填form 已經幫唔少，好嘅agent 就算我幾年冇見，再見時佢都仲會講得返我個profile 係點同知我要咩類型嘅工。

不過有啲agent 係電話聽聲已經好green，仲寸77 話你個job experience 唔關事，工都未見就壓我價，我心諗你有我份CV，明知唔啱份工仲打嚟浪費大家時間，下次再打嚟真係電話都廢時接。

笑柒個Agent
主要就係佢啲死人態度

你唔讀佢篇千字文又點知佢係咩態度同語氣

你唔洗再幫個八婆死撐喇

明架啦 這係佢公司同事定親戚朋友
唔係就收聲啦

推到個Agent搵到新工為止

Linkedin 當左facebook用

當facebook玩

up 乜鳩呀你
乜撚野“這係”呀
你係咪蝗蟲黎呀中文都寫唔好
明架啦 你係大陸蝗蟲/弱智仔
唔係就收嗲啦

上面就係一個例子
示範左 明明睇得明, 溝通到
但就笑鳩人中/英文 結果就係spin 走個討論

進步下啦兒登仔
一有英文出現就捉撚住少少錯黎講
完全係心理有問題

講返個post
hr 同candidate 都係弱智

QS rank #701-750
LU: #571-580

more wild chick than LU

真係十9幾年都係笑同一樣嘢
做乜姐 要屌不如屌9香港政府語言政策失敗？

愈早道歉成本愈低

痴撚線公司

仲唔俾我捉到你 Catherine Yip
你睇吓 我打錯一隻「你」字 但係成句都好通順你都咁撚大反應

證明我地笑條女錯字 都好正常啫

痴撚線港女

件事就係樓主本人就係搵緊工既it狗Michael
唔服氣比人屌然後擺上連登公審
然後成班連登仇女撚就幫手笑柒個agent
事實上成班可能日常英文都講唔到兩句 見到鬼佬都口窒窒

唔關語言政策事

Michael英文明顯正常
係港女嘅問題
另一個覆Catherine 果條支娜女妹
又係goddess English

英文差就唔好打英文啦
睇得好辛苦呀屌

你無追post 係度9up 話連登仔唔識英文

上面有幾個巴打proofread咗
即刻正常返 篇文可以見得人

你間公司啲職員唔識唔代表人地唔識架
垃圾agency

原來佢咁無責任心咁縮骨

佢中文可能都唔得掂

慘 講句笑都要俾人屌 仲要呢個係極conventional

家陣嗌交都要講grammar
Agent垃圾係一件事 無聊私怨都可以討論幾十頁
樓主仲要出盡奶力去批鬥 成班就中哂計做打手

佢就係用英文又講到1999先會俾人笑

你唔識英文用返用廣東話就算啦

詞不達意 人地就要突登去花心機理解篇垃圾講乜
自然笑佢啲英文文法

仲要佢以為自己講得好好

What’s up to you 我都唔明佢講緊乜

小氣到

佢公司啲打手出晒離

可能無單開

瞓醒未

佢係咪假膠

極同意
仲有逼你改expected salary果d on9 agent

利申fg 唔識野 以為第一日返工先簽名
1月份 當時手揸3個offer 以為自己好撚掂
同埋見佢比晒啲material 我睇 應該唔會咁狗
點知佢不斷用藉口拖住我 話肺炎啲人home office 所以你要遲啲先可以開工 就係咁俾佢拖咗兩個月

所以經常依個教訓所以好憎agent

佢讀書果陣係咪成日靠埋啲支娜人度
所以無講英文

2隻小學雞

死sales

我都話，我係另一個政治post，提點下巴打寫template寫好d，俾成堆連登仔屌grammar nazi

黎到呢度，反而俾人話我講開港式英文
你講得啱，係回唔到 ，點回？
人地要做外國人代表嘛

Catherine皮已收

Michael 話we agree to connect here 喎

大佬 第一 呢度係linkedin 唔係facebook 你喺linkedin打埋晒啲港女chinglish係想點？
第二 英文唔靚唔係問題 問題係佢講野詞不達意 要理解都好辛苦 啲英文難睇到令人摸不著頭腦
第三 佢喺linkedin係咁打英文千字文 就係代表緊佢自己同佢既professional 大家judge佢寫既英文有咩問題？

點收皮法

邊個post?

兩都都好似小學雞咁， 睇到都尷尬

detail
炒?

咩英文黎 佢打完我仲睇唔明

exactly 邊個post就唔記得，都好耐以前
不過近期都有（其實不時都有）呢種情況
例如

同呢度完全兩個世界
我驚你睇到爆血管

都有人講grammar 問題

留名睇炒人

網上版潑婦罵街 正常人都唔會咁做

好明顯佢嘅英文係去到呢個水平
無論邊個platform 都係大約會用呢套文筆
而且用港女英文又豈止佢一人
必須要承認呢個真係一代港女嘅英文

我英文都唔好 但大家香港人睇得明咪算
就算新加坡人英文係第一語言都有陣怪味
唔通佢地又自己笑自己友？
笑9一兩個人 或者一堆人差有乜意思
想要自己嘅人變強大同改進
係要由根本開始
君不見我地教育普通話化緊？

係linkedin 搵食唔係一堆鬼佬就abc
我又冇見到業界comment 笑佢英文屎
係連登先鐘意咁

咪囉
我就奇怪點解會有人屌個男仔吹佢
雖然佢個幾句係戇鳩鳩似毒撚溝女
但似係兩者係第啲地方（電話？）約好左要傾

呢個po 真係刺激
一次過引發哂幾個問題出嚟

1. 女權
一涉及到女人 係咪都stereotype 左先
例如 臭雞 嚟m

2. 英文
到底係咩場合用邊個程度嘅英文先叫好
講親英文就有人幫手改grammar

3. Agent 搵工
業界覺得agent 搵工有缺失 怨氣極大

話佢冇問題 但冇人指出點改 sample
真心想學下野都唔得
利申 返工全英 全鬼佬 英文得3

and and and and and and and

老實講LinkedIn 上面唔笑佢係其他人夠專業同埋唔會實名笑人日後俾人抽秤咁蠢，而呢度輕鬆匿名討論嘛

專業既野獻醜不如藏拙，英文唔好就盡量簡短，脾氣唔好就唔好即覆啲負面嘢

第一日識連登仔？ 中文屌完人屎 就算撚數... 望下時事台一堆唔識英文開個topic典解人地成篇文

同一間公司就話可以行啲只可以有建設性意見嘅政策姐，呢度奉旨要教精人？

個agent 係咪岩岩出黎做野
呢啲西客好平常，少佢一兩句咪算
佢如果多野做，都唔會得閒咁樣千字文覆佢

佢話自己呢行做左兩年

佢係咪wfh 好撚得閒，小小野都寫到水蛇春咁長。btw 點解可以有1.5hr lunch 咁正，做過幾份工都無講過

2年

話哂都升到senior㗎啦

唔抽秤吓人哋啲英文點揾得返少少優越感

大家恥笑下吹下水，其實洗咩下下都提升到道德層面/自我價值咁高層次嘅討論係網上討論區都要做聖人好辛苦

Title inflation ，sales 係鐘意整個靚頭銜，帶兩三個人一team都可以叫Director/Vice President

因為無人想降低標準同啲港女睇齊
一通晒天就會影響埋自己個形象 搵唔到好工
連登就唔同 無顧忌咁屌撚柒隻臭閪

其實關心呢件事嘅人
都係LinkedIn果班人
你會唔會咁蠢真名開戰

推到Cathrine Yip 開記招

Catherine

巴打幾認同你，與其係度笑鳩人差，不如討論下點改善自己英文水平/港女篇文點先寫得好。

又係一件死肥婆

咁講姐 唔係咁高層面嘅
恥笑咪恥笑 吹水咪吹水囉
但吓吓捉人英文 有意思咩 又唔係有權威人仕喺度
又離題 唔係學術post又要鬥英文叻 咁唔辛苦咩

想進步想改善自己英文嗰啲固之然係好 但係一味笑人語文水平低其實好無謂 (just my two cents)

笑佢英文唔好，處理客戶衝突唔專業唔洗晒精神心機嘛，大家一睇就知真係唔辛苦，但要幫佢執過整篇跟本唔應該出現嘅爛文邊個想晒心機時間，就係唔係開係學術台所以恥笑下先正常

d agent成日以為自己做緊manager level
其實只係HR 即係社會垃圾 又無專業技能

點解鬼佬同abc唔當面笑佢英文屎
唔係因為條女既英文好 只係因為佢地用緊實名 唔想拉低自己水平同人喺度捉grammar linkedin要顧及自己既professional image 佢地更重視係作為agent既操守多過英文
就好似個agent咁
拉低自己水平 沉唔住氣 出篇千字文屌9個本來不值一提可以一笑置之既candidate 咁咪柒晒囉

至於港女英文 你喺fb 喺ig打 最多俾人笑幾句 喺linkedin咁有自信打啲咁既英文 linkedin又要掛埋自己個job title, 公司名， 俾人見到原來貴公司既人係咁既水平 咪笑大人個口囉

唔怪之得唔肯show undergrad 邊間

笑死

正常lunch hour 唔係1.5個鐘咩

點解我返全部工都得一個鐘

可能唔同行頭
我D 大同 (包括我) 都係1.5~2hr

利申:IT

想知呢個agent 係咩industry?

條女 grammar 錯到我睇得好辛苦
平時講野可以grammar 錯， 但LinkedIn係關工有關， 點都要都要執好啲 grammar , 會比人覺得佢唔夠專業

推到野雞豬閪出嚟回應

所以話搵工搵agent都弱智

我自己遇過in house recruiter 揾 SWE.
會問返cv上點用過同點解要用某啲 architecture, transaction properties , Dev pratice, CI/CD, BDD 比較 in depth 既問題. 不過佢以前係做SE.

唔鐘意見到micheal?quit WhatsApp 囉

點解唔開記招?

m到
其實佢先係最癲嗰個

啲英文咁垃圾 睇壞眼

make sure each other is happy

手多search埋呢個agent, 痴L線。

Stay positive!💪💪👍👍👏👏

CHING 小心J錯..睇清楚個樣先

可能條友成日俾啲黎m女人屌柒

放工推下件垃圾先

佢係咪del左個post睇唔到嘅

喂你自己係咋喎唔好侮辱埋其他人好喎

咁都無問題 咁廠長潮文都無問題啦

Exactly

似特登呃鳩你

屌你啦八婆
我知你睇緊架

個條headhunt數
計埋落budget入面

疫情期間 都多左公司prefer HR自己搵人

笑到我仆街
好似做到D野錯哂之後係度發爛渣話我都做左野你仲想點
大佬都要見得人先得架

唔明條女有咩問題佢blur 哂啲野 有乜野disclose privacy 可言

呢個post勁多崩口人忌崩口碗既連登仔
條女本身對人咁harsh仲咁好火擺人上網 比人抽秤咪打返和 唔通要讚佢講英文呀成班goodest english對號入座 笑撚死我咩

Hi Peter

其實個agent 係有道理 不過太低招同eq 低

籮？

我係cap圖入邊男士個friend 佢冇account 麻煩手足 遮一遮佢個樣 佢好無奈唔覺意被登樣 麻煩晒

Hi豬閪

有 7.5？

真 打左格仔就可以鋪你老母個閪出黎

早前審緊單聖誕比人強姦個新婚少婦：我都無開心過！

屌你老母啲英文廢撚到唔敢睇

你改啦

見個post仲係度就覆下啦，首先只要處理好Michael 哥被已讀不回傷害左嘅弱小心靈成個LinkedIn post根本冇需要存在因此佢個post、comment點柒唔需要理會。

公道啲講Michael 哥其實可以“hi，Michael from LinkedIn” 多一次，有時已讀不回可能係同時有幾個人message緊導致漏左一個咁呢，對住hi過一次咁多嘅agent成個怨婦咁搞咩春

cat姐都要控制下情緒唔洗千字文，同埋幾嬲都唔應該直接噴客，hea做/日後跣尻佢係另一回事。呢啲認錯冇實際損失嘅嘢最簡單就係退讓一步，作個藉口認錯息事寧人又唔洗賠錢嘅。“I am sorry we get off on the wrong foot. It was an honest mistake as I juggled serveral conversations on multiple platforms." 串啲嘅“I am sorry if you felt neglected." 或者扮病/月事“I was having personal medical issue and had an early night" 跟住直接入公事正題，confirm 佢有啲咩要求/目標/底線，佢再jer住先屌尻佢都未遲

覆客啲嘢特別係長文最好唔好直接係用緊個app/email 到打落去，開個word 打左proof read下，有時打完發覺根本成篇都多餘，打兩句加個附件，cc/bcc相關人士就可以完事

唔好停

Catherine Yip

What’s up to you

LinkedIn 唔係連登
係一個國際英文平台

推推 有冇update?

What's happen to you?
What's wrong with you?

9up,英文2

2 years?

一係唔好講年資論/資格論
講左仲柒.....

應該係想話自己做兩年咁短已經咩客都見過好威威咁

唔好誤會
writing 都有7.5 好堅

黃之鋒真係寫咗公開信俾Tim Cook！

呢啲先叫香港英文架嗎

啲英文

多謝提供笑料

其實佢屌ge point 幾合理
不過連登仔代入哂果位michael 到
又唔鐘意d hr 就係到屌屌屌

個 Candidate 啱唔啱一回事
根本未至於長篇大論屌一輪再公審

條友俾人炒左未

條女好大支野

好多agent都好撚八掛
好多好似想起底咁

你同佢都差唔多

你咁真心？

啱呀 柒咗就話Goodest English

大家linkedin 一齊block左個垃圾agent咪得

受過依條女氣
話說有個下屬離左職,
咁個前下屬就寫左我做佢嘅reference check,
前下屬當時就係經依條女搵工,
仲記得有一晚8,9點左右個前下屬打比我問可唔可以同依條女傾兩句,
話條女有野想問下,
我諗住幫下前下屬,當然話ok啦
條女一打黎就問你地係咩公司,做咩行業,你仲有冇係間公司做緊咁啦,
我果一刻心諗都有少少奇怪,
點解好似變左我比人check咁
之後先經典,條女話我比前下屬份reference letter寫得唔好,
建議我要點點點改,聽朝9點前可唔可以改好,
我心諗依家都夜晚9點,我老細都唔會叫我開工,你憑咩咁命令我9點前改好比你
就同佢講忙緊唔太方便,盡快比你啦,
佢就好L唔客氣咁話9點唔得就10點啦,快D比我啦,然後就收我線,再wtsapp提醒我記得交比佢
收線後我即刻同個前下屬講條女玩野喎,我屋企冇printer,最快都要返到公司先print到份reference letter簽比你,條女D態度又差到咁,問前下屬係唔係得罪左條女
果時如果唔係比面個前下屬,我罵L死條女喇

成間captaire Block 得

好上司

條女痴撚線，佢知唔知自己咩身份？

咁撚癲？
條女好唔適合做hr agent喱d囉咁無禮貌

大把呢類agent 啦
成班柒頭就以己度人串鳩啲candidate
上個月搵工又係撞中個柒頭agent
問我點解要走既真正原因之後我咪老實同佢講我既情況
佢又覺得我唔撚包裝下之後係度串鳩我
我咪gut鳩佢又係你問我真實原因
鬼唔撚知唔同得interviewer講咩
又串我唔係太大決心走又係咁問鳩我係咪近期第一份有interview
係咪第一份就預咗大機會唔請我呀
仲有我揀啱先走又唔撚得呀

有無個post 既link?

果陣仲笑9個前下屬得罪左人，依家先知原來真相係條女痴痴地線

你呢d case就真係大條道理掟上網公開啦

d 人成日覺得recruitment 同hr 係同一樣野 其實只係搵人個下係一樣

你真係好好脾氣比我屌柒咗佢 有d 垃圾recruiter 比d 垃圾cv 我我已經會打過去屌

返香港讀UST洗底
洗完還是爛英文

閪女人有樣睇。

肥婆樣

我有個大學同學又係咁既樣
又係d仆街八婆黎

除非 agent 真係解釋到有間公司 set deadline 要前下屬d 料 confirm 請佢姐
就算係咁都唔應該命令式咁要求人啦

屌千字文都ON99
直接打Sorry that I'm out of office and will get back to you once available咪得囉

其實條女點肯定呀Micheal一定係香港做緊野
美國同香港差12個鐘佢呢個時間覆好正常

公開對話已經係死罪
仲要串柒柒